<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://stoncle.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://stoncle.github.io/"/>
  <updated>2015-07-26T00:29:36+08:00</updated>
  <id>http://stoncle.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[stoncle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Shi Xi Gan Xiang]]></title>
    <link href="http://stoncle.github.io/blog/2015/07/25/shi-xi-gan-xiang/"/>
    <updated>2015-07-25T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://stoncle.github.io/blog/2015/07/25/shi-xi-gan-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<hr />

<p>不知不觉来到广研已经半个多月，算了一下，到现在正好是满满的三个星期，能在广研实习的时间不长，这三个星期差不多占去了一半，想想时间过得真的很快，上学期刚开学时候还在紧张的忙复习，忙面试，期望着能找到一个好的实习机会，转眼到现在已是暑假，实习工作也在轨道上行进了一段时间了。这三个星期，虽然不算长，但是这段时间我接触到的东西，起码在我的学生时期来说，是及其珍贵的，包括我在这里更新blog(我终于想起被我晾在这里的博客了)也是我在广研所见所感到的一些东西带给我的觉悟，青春就是一段一段的经历，时间快的不留情面，如果我不用些什么手段做记录的话，恐怕以后我就只能在回忆里祭奠自己的青春了(笑)，而且话说最近发现地球麻麻也脱单了，这种事情想多了觉得人太渺小了，还是得写写东西提升一下存在感。扯远了，其实我就是想记录一下各个时期，自己所做的事，而且身为一个工程师，也应该培养写文章的习惯(嗯？这两件事有联系？)，我发现我真是个精分患者。</p>

<p>好了，下面扯回来了，在广研的生活，用三个字来概括，那就是爽!作为一个没见过世面的小伙子，我可以(?)负责任的说，广研的工作环境真是太爽了。作为一只实习的猿，我早晨8点左右(其实是8点50。太晚了，要改)起床，9点半到公司吃一顿免费早餐(爽)，然后10点坐在工位上开始划水，噢，这里提一下广研的作息，同学们早上都挺晚来的，我来的时间算早了(=。=)，但他们晚上下班时间也比较晚，一天大概工作12个小时(这是正常的，据说忙的时候很可怕)，我当时刚来，吓坏了，这不是猿类的标准作息么，太猿性化了啊!好，提示完毕。10点钟开始干活了，其实我这时候也不是马上开始干活，因为早上人比较少，可以干些奇怪的事情(靠)，我会花点时间check一下邮件(其实我没有什么东西好check，无非是日经)，然后看看互联网新闻，再然后刷刷内部平台，看有没有干货可以存起来嚼的(你到底要干多少事情)，这时候大概到10点半，可以开始干活了！yeah！终于开始码代码了，但通常我也不是马上开始码代码(靠)，早上到中午吃饭的这段时间，个人比较随性，一般拿来改改一些很琐碎的需求，review一下代码，想想实现方案之类的，然后就该吃中饭了(汗)，中饭是一天中唯一需要花钱的一顿，需要用微信支付付账，不贵，甜点水果随便拿，不知道为什么，广研的同学很喜欢吃西瓜。一点15到两点15有一段黑灯时间，给同学们休息用的。下午两点半开始，正式进入工作时间了(认真的！)，主要这个时候同事们该来的都来了，可以交流工作上的事了。下午到晚上的这段时间，就是我码代码的主要时间，一直到晚上10点多，提交一下代码，手工回家。一天就完了，没错，我这三个星期差不多每天都这样，简直太梦幻了，除了码代码，就是吃啊。会也很少开(没开过)，同事们交流一般通过内部平台，或者直接面谈，效率挺高的。</p>

<p>嗯，上面流水账记完了广研的生活，其实我主要想写的不是那些(shit)。广研对我来说，是一个非常大的平台，比我以前，不管是在学校还是在悦然心动，这个平台都要大得多，在刚找实习的时候，我们都希望能够尽自己最大的努力，进入一家比较好的公司，就是希望能够达到一个更高的平台，这样的平台，能够带给我们的远远不只一次实习经历那样简单，我们也不能只把这样的机会当成是完成一次实习，挣得实习课程学分那样去对待它，一个更高更大的平台，可以让我们看到从前我们视野外的东西，特别是互联网这个每天都在发生变化的行业，而我们身处于这个行业风口所在的巨头公司中，我们在这里见识到的技术，感受到的氛围都是互联网的漩涡所在，这里的同事，都是互联网行业的精英，和他们共事，看工程化的代码，这些影响对我们来说才是最珍贵的财富。正是来到广研，我才能见识到，在腾讯，项目管理是如何进行的，一个需求从用户到产品经理成型，到开发设计实现，再到测试上线这个流程如何联系，成千上万个需求时候又如何进行。正是来到广研，我得以结识一批热情的工程师，看他们的工程代码，技术博客，明白自己与真正工程师还有一段距离。正是来到广研，lucious让我认识到程序员不是只会码代码就可以，程序员的软实力，不懈追求的精神需要我们不断培养。这些东西，在原来的平台上，我怎么感受得到，人如果不往上爬，不上到更高的平台，会以为自己以前看到的就是世界。</p>

<p>嗯，怎么说呢，广研，或者说腾讯，对我来说，算是挺特别的存在吧，作为一个计算机专业的学生，能来到腾讯实习是挺幸运的，特别是在大三暑假这个时间段，在见识了大公司的风采，感受到一些潜在的东西后，还有大四的一年去努力，还有充分的时间去准备自己，让自己变得更好，迎接真正毕业上场的时刻。不管我以后会不会在腾讯工作，但腾讯，广研所带给我的启蒙，是其他所有都无法代替的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[test]]></title>
    <link href="http://stoncle.github.io/blog/2015/05/02/test/"/>
    <updated>2015-05-02T15:55:28+08:00</updated>
    <id>http://stoncle.github.io/blog/2015/05/02/test</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[myTitle]]></title>
    <link href="http://stoncle.github.io/blog/2015/05/02/mytitle/"/>
    <updated>2015-05-02T13:53:27+08:00</updated>
    <id>http://stoncle.github.io/blog/2015/05/02/mytitle</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>haha</h2>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
